\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{paralist}
\usepackage{amsthm, amsmath, amsfonts, amssymb}
\usepackage{mathtools} % \mathclap
\usepackage{bm}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{comment}
\usepackage{xcolor, colortbl}
\usepackage{xifthen, xspace}
\usepackage{caption, subcaption}
\usepackage{lscape}
\usepackage{indentfirst}

\usepackage{sectsty}


\setlength{\parindent}{2ex}


\title{Практическая работа №3. 

Модельные задачи. Игры с природой. Теорема Шпрага-Гранди. 

Вариант подготовлен для ФИО}

\begin{document}

\maketitle

\section{Введение}

В рамках данной работы предстоит выполнить два задания. Все задания должны быть оформлены в электронном виде. 

Вам могут в этом помочь Word, Google Docs, Excel (для расчётов). Решение необходимо оформить в файле формата PDF и отправить в Moodle. Ссылка для отправки задания: \href{https://ivliyevsa-courses.mpei.ru/mod/assign/view.php?id=185}{https://ivliyevsa-courses.mpei.ru/mod/assign/view.php?id=185}. Крайний срок сдачи задания: Воскресенье, 30 мая 2021, 20:00

Структура титульного листа:
\begin{itemize}
\item название ВУЗа (Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего
профессионального образования «Национальный исследовательский университет «МЭИ»);
\item название кафедры (той, на которой вы учитесь);
\item название курса (Теория приниятия решений);
\item название работы (Практическое работа №3. Модельные задачи. Игры с природой. Теорема Шпрага-Гранди)
\item имя-фамилия студента, группа;
\item имя-фамилия принимающего работу преподавателя (к.т.н., ст. преп. Ивлиев С.А.);
\item город (Москва) и год (2021).
\end{itemize}

В скобках указано максимальное количество баллов, которое можно получить за задание. Оценка выставляется по пятибалльной шкале с округлением к ближайшему целому.

\section{Задание №1. Задача о двух КБ (1 балл)}

Проводится конкурс на реализацию двух проектов, в котором участвует два претендента – конструкторское бюро $1$ (КБ1), имеющее 4 отдела, и конструкторское бюро $2$ (КБ2), имеющее 3 отдела. Финансирование первого проекта – $a$ денежных единиц, второго – $b$. Практика проведения данного конкурса показывает, что, как правило, проект достаётся тому КБ, которое выделяет большее число отделов на его выполнение. Если каждое КБ выделяет одинаковое число отделов на выполнение проекта, то они имеют одинаковую вероятность на его получение. 

Требуется определить, сколько отделов следует выделить каждому КБ на выполнение первого и второго проектов с целью максимизации их финансирования. Известно, что: $b$ =  $МНОЖИТЕЛЬ * a$

По итогам решения этой задачи требуется дать конкретную рекомендацию для каждого КБ в зависимости от различных значений $a$ и $b$. Эти значения должны быть в соотношении, указанном выше и описывать случаи, в которых меняются итоговые стратегии. Таких пар значений может быть одна или несколько. 

\section{Задание №2. Производство и транспортировка (1 балл)}

Пусть имеется фирма, состоящая из двух отделов – производственного (П), в задачу которого входит производство некоторого товара, и транспортного (Т), который должен доставить произведенный товар потребителю.

Известно, что доход отдела П от выпуска продукции в объеме одной машины равен $2_a$ денежных единиц, затраты отдела Т на отправку потребителю одной машины с грузом равен $2_c$ денежных единиц, а затраты на хранение на складе невывезенной продукции в объеме одной машины составляют $2_b$ денежных единиц и делятся поровну между отделами П и Т.

Пусть также известно, что в интересующий период времени (например за рабочий день) отдел П может произвести продукции в объеме $p_1$ или $p_2$ машин.

Отдел Т для ее перевозки выделить малую автоколонну ($t_1$ машины), среднюю автоколонну ($t_2$ машин), большую ($t_3$ машин) или огромную автоколонну ($t_4$ машин).

Необходимо дать рекомендации руководителю отдела П о наиболее выгодном для него объеме производимой продукции (т.е. о выборе стратегии $P_1$ или $P_2$), учитывая, что отдел П заинтересован в максимизации своего дохода, а отдел Т – в минимизации своих затрат. 

\section{Задание №3. Игры с природой (1 балл)}

Для заданной матрицы выигрышей игрока $A$ построить рекомендации относительно выбора стратегии используя:
\begin{itemize}
\item Критерий Вальда
\item Критерий Сэвиджа
\item Компромиссный критерий Гурвица
\end{itemize}

Матрица:

$$\begin{pmatrix}
    МАТРИЦА
\end{pmatrix}$$

Дать рекомендации относительно выбора определённой стратегии.

Для заданных вероятностей развития событий $q = (probs)$, дать рекомендации по выбору стратегии, используя критерий Лапласса.

\section{Задание №4. Теорема Шпрага-Гранди (3 балла)}

Дана лента длины $n$. За один ход игрок может поставить один крестик, при этом нельзя ставить крестики в $shg_l$ клеток слева и $shg_r$ клеток справа. Проигрывает тот игрок, который не может сделать ход.

Требуется вывести рассчитать значения функции Шпрага-Гранди для $n=1,2,\dots,10$, если это возможно. Для каждого значения указать какой из игроков выигрывает в определённом случае.

Дополнительный балл можно получить, если вывести общую формулу функции Шпрага-Гранди для произвольного $n$.

\section{Литература}

Материалы к курсу доступны в системе Moodle: \href{https://ivliyevsa-courses.mpei.ru/course/view.php?id=9
}{https://ivliyevsa-courses.mpei.ru/course/view.php?id=9} и на сайте преподавателя \href{https://slides.siriusfrk.ru/}{https://slides.siriusfrk.ru/}

\end{document}